\thispagestyle{plain}
\index[in]{Kiefern im Wind}
\index[in]{Schilf bleicht}
\index[vw]{Autoren!tejo!Kiefern im Wind}
\index[vw]{Autoren!tejo!Schilf bleicht}
\index[vw]{Autoren!Walter Scherf!Kiefern im Wind}
\index[vw]{Autoren!Walter Scherf!Schilf bleicht}

\beginsong{Kiefern im Wind}[]
\beginverse
1. \chord{a}Schilf bleicht die langen \chord{C}welkenden Haare \chord{E}strähnengleich \\
unterm \chord{a}Regenwind grau. Schilf taucht die heißen \chord{C}Sommerglanztage \\
\chord{E}welk in den See, die \chord{a}Möwe schreit rauh. \\
Ref.: \chord{C}Kiefern im Wind, die \chord{G}Klippen sind wach, \\
\ \ \ \ \ \ \ \chord{a}jäh sprüht der See ins \chord{E}Schilfhüttendach.  \\
\ \ \ \ \ \ \ \chord{a}Asche ist auf die \chord{C}uralten Steine \chord{E}wie weißer Staub ge\chord{a}weht. \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{a}Feuer ist in den \chord{C}dämmernden Stunden \chord{E}lange erloschen,  \\
\chord{a}Tag wird es schon. Graugänse sind am \chord{C}Morgen gekommen, \\
\chord{E}welk auf der Schwelle \chord{a}schläft roter Mohn. \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{a}Weht aus den Fugen \chord{C}weit in die Ödmark, \chord{E}frierend macht mich \\
das \chord{a}Sturmbrausen taub. Schlaft noch und träumt von \chord{C}Felsen und Birken, \\
\chord{E}legt euch im Mantel \chord{a}unter das Laub. \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{a}Ach diese letzten \chord{C}Tage und Stunden, \chord{E}morgen ist uns're \\
\chord{a}Fahrt schon vorbei. Weit ist die alte \chord{C}Tür aufgesprungen, \\
\chord{E}strandhell erschallt der \chord{a}Herbstmöwenschrei. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: aus Schweden ''Varvindar Friska''\\
dt. tejo (Walter Scherf)
FA: 177 GB: 197 LB: 272 MO: 153 TS: 446 PI:\checkmark
\end{angaben}
